مقتل أمريكية رشقا بالحجارة في إثيوبيا
 ذكرت السفارة الأمريكية في أديس أبابا الأربعاء أكتوبر تشرين الأول أن مواطنة أمريكية قتلت على مشارف العاصمة الإثيوبية حين رشق سكان محليون السيارة التي كانت تقلها بالحجارة ولم تقدم السفارة تفاصيل بشأن الحادث الذي وقع أمس الثلاثاء لكن الاحتجاجات وأعمال العنف تقع من حين لآخر منذ عام أو أكثر في منطقة أوروميا قرب أديس أبابا بشأن الأراضي والحقوق السياسية ويقول سكان محليون إن تقارير أفادت في الأيام الأخيرة بقيام سكان برشق السيارات بالحجارة بعد مقتل شخصا على الأقل في تدافع حدث عندما أطلقت الشرطة الغاز المسيل للدموع وأعيرة نارية في الهواء لتفريق محتجين أثناء مهرجان في منطقة أوروميا في إثيوبيا  هاشم الموسوي